% !TeX root = ../opgaven.tex
\begin{opgave}{Dubbel in de war gegooid}{J. (Jan-Willem) van Ittersum MSc\\  \text{} \hfill Universiteit Utrecht}{}
Gunther heeft $4038$ dozen genummerd van $1$ t/m $4038$ met in doos $i$ een briefje met daarop het getal $i$. Vervolgens komt Harry langs die alle nummers in de war gooit op de volgende manier. Hij verwisselt $2019$ keer de briefjes uit twee verschillende dozen op zo'n manier dat elk briefje precies \'e\'en keer verwisseld wordt. Op dit moment is het dus zo dat in doos $i$ een briefje met het getal $j$ zit met $j\neq i$ en in doos $j$ een briefje met het getal $i$ zit. Vervolgens komt Marieke binnen die ook $2019$ keer de briefjes uit verschillende dozen verwisselt op zo'n manier dat elk briefje precies \'e\'en keer verwisseld wordt. 

Gunther doet het volgende. Hij opent \'e\'en van de dozen en bekijkt het getal dat in die doos zit. Vervolgens opent hij de doos met het nummer dat op het briefje staat en bekijkt het getal dat daar in zit. Zo gaat hij door tot hij weer de eerste doos opent. Op een blaadje schrijft hij nu hoeveel dozen hij heeft geopend. De geopende dozen gooit hij weg en daarna begint hij weer van vooraf aan. Zo gaat hij door tot hij alle dozen heeft weggegooid. Op dat moment staan er een aantal getallen met som $4038$ op zijn briefje. 

\begin{enumerate}[a)]
 \item \textbf{(5 pt)} Bewijs dat elk getal op Gunthers briefje een even keer voorkomt.
\end{enumerate}
Zij $a_1,\ldots, a_m$ een aantal positieve gehele getallen met $a_1+a_2+\ldots+a_m=2019$.
\begin{enumerate}[b)]
\item \textbf{(5 pt)} Bewijs dat Marieke er voor kan zorgen dat op Gunthers briefje precies twee keer de getallen $a_1,a_2,\ldots, a_m$ staan.
\end{enumerate}
\end{opgave} 





